{"document_text": "Alejandro Garc\u00eda Padilla - wikipedia <H1> Alejandro Garc\u00eda Padilla </H1> Jump to : navigation , search This name uses Spanish naming customs : the first or paternal family name is Garc\u00eda and the second or maternal family name is Padilla . <Table> <Tr> <Th_colspan=\"2\"> Alejandro Garc\u00eda Padilla </Th> </Tr> <Tr> <Td_colspan=\"2\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td_colspan=\"2\"> </Td> </Tr> <Tr> <Th_colspan=\"2\"> 11th Governor of Puerto Rico </Th> </Tr> <Tr> <Td_colspan=\"2\"> In office January 2 , 2013 -- January 2 , 2017 </Td> </Tr> <Tr> <Th> President </Th> <Td> Barack Obama </Td> </Tr> <Tr> <Th> Preceded by </Th> <Td> Luis Fortu\u00f1o </Td> </Tr> <Tr> <Th> Succeeded by </Th> <Td> Ricky Rossell\u00f3 </Td> </Tr> <Tr> <Th_colspan=\"2\"> Member of the Puerto Rican Senate At - Large </Th> </Tr> <Tr> <Td_colspan=\"2\"> In office January 2 , 2009 -- January 1 , 2013 </Td> </Tr> <Tr> <Th_colspan=\"2\"> Puerto Rico Secretary of Consumer Affairs </Th> </Tr> <Tr> <Td_colspan=\"2\"> In office January 2 , 2005 -- January 1 , 2009 </Td> </Tr> <Tr> <Th> Governor </Th> <Td> An\u00edbal Acevedo Vil\u00e1 </Td> </Tr> <Tr> <Th> Preceded by </Th> <Td> ? ? ? </Td> </Tr> <Tr> <Th> Succeeded by </Th> <Td> Luis Rivera Mar\u00edn </Td> </Tr> <Tr> <Td_colspan=\"2\"> </Td> </Tr> <Tr> <Th_colspan=\"2\"> Personal details </Th> </Tr> <Tr> <Th> </Th> <Td> Alejandro Javier Garc\u00eda Padilla ( 1971 - 08 - 03 ) August 3 , 1971 ( age 46 ) Coamo , Puerto Rico , U.S. </Td> </Tr> <Tr> <Th> Political party </Th> <Td> Popular Democratic Party </Td> </Tr> <Tr> <Th> Other political affiliations </Th> <Td> Democratic </Td> </Tr> <Tr> <Th> Spouse ( s ) </Th> <Td> Wilma Pastrana ( 2001 -- present ) </Td> </Tr> <Tr> <Th> Children </Th> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Th> Education </Th> <Td> University of Puerto Rico , R\u00edo Piedras ( BA ) Interamerican University of Puerto Rico ( JD ) </Td> </Tr> <Tr> <Th> Website </Th> <Td> Government website </Td> </Tr> </Table> <P> Alejandro Javier Garc\u00eda Padilla ( Spanish : ( ale\u02c8xand\u027eo \u0263ar\u02c8si. a ) ; born August 3 , 1971 ) is a Puerto Rican politician and attorney who served as the 11th Governor of Puerto Rico from 2013 to 2017 . Prior to this position , Garc\u00eda Padilla held various roles in the political landscape of Puerto Rico ; first as Secretary of Consumer Affairs , and then as a member of the 24th Senate of Puerto Rico and as president of the Popular Democratic Party . Locally , he is a staunch advocate for maintaining the current political status of Puerto Rico as that of an unincorporated territory of the United States with self - government , while at the national level he is allied with the Democratic Party . </P> <P> As governor , Garc\u00eda Padilla shared his legislative powers with the 25th Senate and 29th House of Representatives , both controlled by his party . Regardless of this , he was not able to persuade several members of his own party to support his proposals . This failure , in addition to his low popularity , ultimately led him to not seek re-election thus becoming the second governor in Puerto Rican history to not do so after his first term . </P> <P> </P> <H2> Contents </H2> ( hide ) <Ul> <Li> 1 Early years </Li> <Li> 2 Professional life </Li> <Li> 3 Political career <Ul> <Li> 3.1 Gubernatorial campaign </Li> <Li> 3.2 2012 elections </Li> <Li> 3.3 Transition </Li> </Ul> </Li> <Li> 4 Governorship <Ul> <Li> 4.1 Inauguration </Li> <Li> 4.2 First days </Li> <Li> 4.3 Domestic policies </Li> <Li> 4.4 Foreign policies </Li> </Ul> </Li> <Li> 5 Public image and perception </Li> <Li> 6 Personal life </Li> <Li> 7 Ancestry </Li> <Li> 8 Notes </Li> <Li> 9 References </Li> </Ul> <P> </P> <H2> Early years </H2> <P> Garc\u00eda Padilla was born on 3 August 1971 in Coamo , Puerto Rico to Luis Gerardo Garc\u00eda S\u00e1nchez ( 1927 - 2005 ) and Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Padilla Passalacqua and is the youngest of six brothers including Juan Carlos and Antonio . His father Luis , a World War II veteran , held various jobs throughout his life to support his family , including machinery operator , and returned from the war to become a general manager of a manufacturing company . His mother has been a dedicated homemaker . He is of paternal Asturian descent with his grandfather Carlos Garcia Cadorniga born 1890 in Navia , Asturias , Spain who settled in Ponce . He also has Corsican lineage from his maternal great - great grandfather . </P> <P> Garc\u00eda Padilla was raised in Barrio Cuy\u00f3n in his hometown . He attended the Colegio Valvanera High School . After graduating , he obtained his bachelor 's degree in Political Science and Economics from the University of Puerto Rico , and a juris doctor from the Interamerican University of Puerto Rico School of Law . Garc\u00eda Padilla is the first and only governor to be entirely educated in Puerto Rico , and the first and only governor who has resided only in Puerto Rico during his entire life . He is also the first and only governor born in a rural municipality . </P> <H2> Professional life </H2> <P> Garc\u00eda Padilla began his law career working at Puerto Rico 's Court of Appeals as a law clerk . He then worked as an attorney , specializing in Property , Estates , Contracts , and Administrative Law . He also worked as a law professor at the Interamerican University . He later served as a legislative aide for the committees on Internal Affairs , Women 's Affairs , and Agriculture , among others . He was a member of the board of the Puerto Rico Bar Association . </P> <H2> Political career </H2> <P> In January 2005 , Garc\u00eda Padilla was confirmed as Secretary of the Puerto Rico Department of Consumer Affairs under the administration of An\u00edbal Acevedo Vil\u00e1 . During his tenure at the agency , he was known for his credibility , accessibility and aggressive fiscalization . In 2007 , Garc\u00eda Padilla resigned his position as Secretary and announced that he would run for Senator . </P> <P> In the 2008 general elections , he received the highest number of votes among all senatorial candidates . After the election , he was selected by Jos\u00e9 Dalmau Santiago , Senate Minority Leader , to serve as the ranking member on several committees , including Governmental Affairs , Public Safety , and Judicial Affairs . </P> <H3> Gubernatorial campaign </H3> Further information : Puerto Rico gubernatorial election , 2012 <P> On 6 March 2011 , Garc\u00eda Padilla announced his plans to run for Governor of Puerto Rico in 2012 . He also announced his candidacy for President of the Popular Democratic Party , running unopposed , and took office on 4 April 2011 . On 26 October 2011 he named Rafael Cox Alomar as his running mate for Resident Commissioner ( who went on to lose the election by a 1.28 % margin ) , replacing H\u00e9ctor Ferrer R\u00edos , who withdrew from the congressional race in order to run as the PPD 's candidate for Mayor of San Juan . </P> <H3> 2012 elections </H3> <P> After the 2012 gubernatorial elections of 6 November 2012 , Garc\u00eda Padilla was elected as the next Governor of Puerto Rico , by a narrow ( 0.6 % ) margin , defeating incumbent Luis Fortu\u00f1o 47.73 % to 47.13 % . </P> <H3> Transition </H3> Further information : 2012 Puerto Rico government transition process <P> Puerto Rican law requires that a formal process is followed when the government must transition from one Governor to another . As such , Garc\u00eda Padilla formed the 2012 Incoming Committee on Government Transition composed of aides and advisors who would eventually become part of his Cabinet . </P> <H2> Governorship </H2> <H3> Inauguration </H3> Main article : Inauguration of Alejandro Garc\u00eda Padilla <Table> <Tr> <Td> </Td> <Td> This section needs expansion . You can help by adding to it . ( January 2013 ) </Td> </Tr> </Table> Play media Inauguration of Alejandro Garc\u00eda Padilla as the 11th Governor of the Commonwealth of Puerto Rico on the Capitol steps . <P> Garc\u00eda Padilla was officially inaugurated as the 11th Governor of Puerto Rico on 2 January 2013 by Federico Hern\u00e1ndez Denton , Chief Justice of the Supreme Court of Puerto Rico , at an event held in the Puerto Rico Capitol . He will serve as governor concurrently with the 16th Cabinet of Puerto Rico and in parallel with the 17th Legislative Assembly of Puerto Rico , the 25th Senate of Puerto Rico , and the 29th House of Representatives of Puerto Rico . </P> <H3> First days </H3> Further information : 16th Cabinet of Puerto Rico , public debt of Puerto Rico , and Puerto Rico government budget balance <Table> <Tr> <Td> </Td> <Td> This section needs expansion . You can help by adding to it . ( January 2013 ) </Td> </Tr> </Table> <P> Garc\u00eda Padilla formed a cabinet composed of former aides and members of the private sector to form the 16th Cabinet of Puerto Rico . He holds office in parallel with the 17th Legislative Assembly of Puerto Rico , the 25th Senate of Puerto Rico , and the 29th House of Representatives of Puerto Rico . His primary challenge will be taking a government with a large indebtness and high deficit . His first executive orders were proclaimed on 3 January 2013 , one day after being sworn in . One of them activated the Puerto Rico National Guard to monitor Puerto Rico 's coasts and ports in order to reduce illegal immigration and the flow of illegal goods into the island , while another established that the Puerto Rico Chief of Staff must be consulted before making any appointments to empty seats , issuing contracts or amending existing contracts . The third executive order was proclaimed to control spending in agencies with credit cards , phones , escorts , official cars , overseas travel , and cell phones and personal digital assistants . </P> <H3> Domestic policies </H3> <P> On 30 June 2013 , Garc\u00eda Padilla signed the Redistribution and Tax Charge Adjustment Act of 2013 ( Act No. 40 of 2013 ) reducing the portion of the Puerto Rico Sales and Use Tax that municipalities charge from a 1.5 % to 1.0 % -- effectively lowering the total sales tax from 7.0 % to 6.5 % . However , this change has not yet been reflected , and the sales tax rate of 7.0 % remains . The Act also expanded the use tax to include more services , including business - to - business sales and services like consulting . Under his administration , a new tax of 4 cents per liter was imposed on gasoline . </P> <P> As part of his economic policies , Garc\u00eda Padilla launched an austerity programme , raising taxes by 1.1 % of the gross national product ( GNP ) and making public employees ' pension schemes less generous . These measures are expected to trim the government deficit from $2.2 billion to $800 million . This , according to The Economist , has made 62 % of Puerto Ricans disapprove of Garc\u00eda Padilla . </P> <P> On June 28 , 2014 , Governor Garc\u00eda Padilla signed into law the Puerto Rico Public Corporation Debt Enforcement and Recovery Act , which sought to allow corporations owned by the Commonwealth , such as the Puerto Rico Electric Power Authority , the Puerto Rico Aqueducts and Sewers Authority , and the Puerto Rico Highways and Transportation Authority to declare bankruptcy . However , in February 2015 , U.S. District Judge Francisco Besosa found the Act was void because it was preempted by the U.S. Bankruptcy Code . In July 2015 , that ruling was affirmed by the United States Court of Appeals for the First Circuit , with Judge Juan R. Torruella concurring only in the judgment . The following June , in Puerto Rico v. Franklin California Tax - Free Trust ( 2016 ) , that ruling was additionally affirmed by a U.S. Supreme Court in a vote of 5 - 2 , with Justice Sonia Sotomayor dissenting . </P> <P> Facing the Puerto Rican government - debt crisis , in June 2015 , Governor Garc\u00eda Padilla announced the Commonwealth was in a `` death spiral '' and `` the debt is not payable . '' </P> <P> On June 30 , 2016 , President Barack Obama signed the PROMESA into law , which empowered him to appoint a seven - member Financial Oversight and Management Board that has ultimate control over the Commonwealth 's budget . </P> <H3> Foreign policies </H3> <Table> <Tr> <Td> </Td> <Td> This section is missing information about Garc\u00eda Padilla 's efforts to promote the Puerto Rico nation branding and his administration 's efforts to strengthen trade relations with Panama . Please expand the section to include this information . Further details may exist on the talk page . ( August 2013 ) </Td> </Tr> </Table> <P> In June 2013 , Garc\u00eda Padilla traveled to Spain where he met with representatives of the pharmaceutical and medical devices industry of Spain to showcase Puerto Rico as an attractive investment destination . </P> <P> In July 2013 , Garc\u00eda Padilla 's administration established a trade agreement between Colombia and Puerto Rico whereby Colombia will import medicine from Puerto Rico and provide knowledge transfer in several industries . Puerto Rico on the other hand will co-manufacture products together with Colombia , so that Colombia can benefit from Puerto Rico 's lack of tariffs when exporting to the United States . </P> <H2> Public image and perception </H2> <P> On 4 August 2013 , protesters marched in Old San Juan to express their discontent with new taxes imposed by his administration and the way the government has been handling its finances . </P> <P> On 6 November 2013 , El Nuevo D\u00eda released poll results published a year after his election that indicated that 57 % of poll participants rated Garc\u00eda - Padilla 's administration with a `` D '' or an `` F '' grade and 62 % disapproved of his performance as governor . </P> <P> He has also been accused of nepotism , because of his having five relatives working in the government , three of them as political appointees . Most of the criticism was focused on the appointment of his cousin , Ricardo Colon Padilla , as director of the commonwealth 's Medicaid program , as Colon been previously convicted of providing the FBI and IRS with false testimony during an investigation . </P> <P> Garcia Padilla has been criticized by some Puerto Ricans for his poor command of the English language , marked by stammering , poor vocabulary , a strong accent , and difficulty in understanding the language . He has tried to shake off criticism of his language skills by appealing to populism , stating that he is proud of his rural origins , and that his English reflects said origin , and that he also `` speaks better English than a mainlander speaks Spanish . '' </P> <P> On 14 December 2015 after weeks of speculation and due to opposition from his own party , Garc\u00eda Padilla announced he would n't seek re-election . </P> <H2> Personal life </H2> <P> Garc\u00eda Padilla has been married to Wilma Pastrana , a CPA , since 7 April 2001 . They have three children : Ana , Juan Pablo , and Diego . Among his older brothers , Antonio served as President of the University of Puerto Rico and Juan Carlos serves as mayor of Coamo . Another of his brothers , Luis Gerardo , was a government employee with the Puerto Rico Telephone Company . </P> <H2> Ancestry </H2> `` The template below ( Ahnentafel top ) is being considered for deletion . See templates for discussion to help reach a consensus . '' <Table> <Tr> <Th> ( show ) Ancestors of Alejandro Garc\u00eda Padilla </Th> </Tr> <Tr> <Td> `` The template below ( Ahnentafel - compact5 ) is being considered for deletion . See templates for discussion to help reach a consensus . '' <Table> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 16 . Luis Garc\u00eda Avello b . Spain </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 8 . Eugenio Garc\u00eda Manso b . Spain </Td> <Td_colspan=\"3\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 17 . Rogelia Manso Infanz\u00f3n </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 4 . Carlos Garc\u00eda Cad\u00f3rniga b . Navia , Asturias , Spain </Td> <Td_colspan=\"6\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 18. ? Cad\u00f3rniga </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 9 . Filomena Cad\u00f3rniga Camba </Td> <Td_colspan=\"3\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 19. ? Camba </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 2 . Luis Gerardo Garc\u00eda y S\u00e1nchez </Td> <Td_colspan=\"9\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 10 . Jos\u00e9 S\u00e1nchez </Td> <Td_colspan=\"3\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 5 . Eduvigis S\u00e1nchez Col\u00f3n b . Puerto Rico </Td> <Td_colspan=\"6\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 11 . Rosa Col\u00f3n </Td> <Td_colspan=\"3\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 1 . Alejandro Garc\u00eda Padilla b . Coamo , Puerto Rico </Td> <Td_colspan=\"12\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 24 . Jos\u00e9 de Jes\u00fas Padilla y Alfonso b . Puerto Rico </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 12 . Julio Mar\u00eda Padilla y Iguina b . Puerto Rico </Td> <Td_colspan=\"3\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 25 . Mar\u00eda Magdalena Iguina y Lozano b . Puerto Rico </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 6 . Antonio Padilla Costa b . Puerto Rico </Td> <Td_colspan=\"6\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 26 . Antonio Costa y Palmieri b . Puerto Rico </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 13 . \u00c1ngela Costa y Semidey b . Puerto Rico </Td> <Td_colspan=\"3\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 27 . Ana Semidey y Semidey b . Puerto Rico </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 3 . Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Padilla y Passalacqua b . Puerto Rico </Td> <Td_colspan=\"9\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 28 . Luis Passalacqua y Costa b . Corsica , France </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 14 . Juan Passalacqua y Palmieri b . Puerto Rico </Td> <Td_colspan=\"3\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 29 . Julia Palmieri y Santiago b . Aibonito , Puerto Rico </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 7 . Julia Passalacqua y Rodr\u00edguez b . Puerto Rico </Td> <Td_colspan=\"6\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 30 . Felipe Rodr\u00edguez y MacCarthy b . Coamo , Puerto Rico </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 15 . Ana Mar\u00eda Rodr\u00edguez y Braschi b . Coamo , Puerto Rico </Td> <Td_colspan=\"3\"> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td_colspan=\"4\"> 31 . Eufrosina Braschi y Rodr\u00edguez b . Juana Diaz , Puerto Rico </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> <Td> </Td> </Tr> <Tr> <Td> </Td> </Tr> </Table> </Td> </Tr> </Table> <H2> Notes </H2> <Ol> <Li> Jump up ^ The first governor to not seek re-election after her first term was Sila Mar\u00eda Calder\u00f3n in 2004 . </Li> <Li> ^ Jump up to : Primera Hora ( in Spanish ) `` Yo voy a ser el primer gobernador de Puerto Rico que no es de una ciudad y que hizo todos sus estudios aqu\u00ed . '' </Li> <Li> ^ Jump up to : The Economist `` The governor , Alejandro Garc\u00eda Padilla , had already launched an austerity programme , raising taxes by 1.1 % of GNP and making public employees ' pension schemes less generous . That is expected to trim the deficit from $2.2 billion to $800 m ; it has already made 62 % of Puerto Ricans disapprove of Mr Garc\u00eda Padilla . '' </Li> <Li> Jump up ^ Brown ( 2015 ) `` Especially damaging to Garcia Padilla 's reelection chances , he has faced strong opposition within his own party , especially from mayors who feel he did not consult them on key decisions impacting towns . '' </Li> </Ol> <H2> References </H2> <Ol> <Li> ^ Jump up to : `` Meet the Governor '' . Puerto Rico Federal Affairs Administration . Archived from the original on 4 September 2013 . Retrieved 10 August 2013 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Fortu\u00f1o : Romney would be good for PR '' . Caribbean Business . 28 August 2012 . Archived from the original on 25 September 2013 . Retrieved 15 January 2013 . ( ... ) Popular Democratic Party gubernatorial candidate Alejandro Garc\u00eda Padilla , is a national Democrat who backs President Barack Obama 's bid for a second term . </Li> <Li> Jump up ^ `` Elecciones Generales 2012 y Consulta Sobre el Estatus Pol\u00edtico de Puerto Rico '' ( in Spanish ) . Puerto Rico State Commission on Elections . Archived from the original on 4 August 2013 . Retrieved 10 August 2013 . </Li> <Li> Jump up ^ Hon . Alejandro J. Garc\u00eda Padilla , Gobernador . REMOVED_SECRET.gov Official website . </Li> <Li> Jump up ^ ( 1 ) Carlos Garcia Cadorniga , United States Census , 1940 </Li> <Li> Jump up ^ Luis Gerardo Garcia Y Sanchez Puerto Rico , Civil Registration </Li> <Li> Jump up ^ `` Alejandro Garc\u00eda Padilla ( b . 1970s ) - WikiTree : The FREE Family Tree '' . </Li> <Li> Jump up ^ Luis Passalacqua Costa ( Shows Certificate of Juan Passalacqua and parents birthplace ) </Li> <Li> ^ Jump up to : `` Alejandro Garc\u00eda Padilla Biography '' . Puerto Rico Senate . Retrieved 5 April 2011 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Garc\u00eda Padilla : Del campo ... \u00bf a La Fortaleza ? '' . Primera Hora ( in Spanish ) . 4 August 2012 . Retrieved 19 July 2014 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Alejandro Garc\u00eda Padilla Biography '' . Alejandro por Puerto Rico . Retrieved 5 April 2011 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Populares prefieren a Garc\u00eda Padilla '' . NotiUno 1280 . 3 November 2009 . Retrieved 30 October 2015 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Garc\u00eda Padilla ya tiene su equipo '' . El Nuevo D\u00eda. 30 July 2010 . Retrieved 30 October 2015 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Legislative Results Lookup , Senators At - Large , General Elections 2008 '' . Elections in Puerto Rico . Retrieved 6 April 2011 . </Li> <Li> Jump up ^ G\u00f3mez , Antonio R. ( 7 March 2011 ) . `` Alejandro Garc\u00eda Padilla se tira de pecho '' . Primera Hora . Retrieved 5 April 2011 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Pospone su asamblea el Partido Popular para julio '' . El Nuevo D\u00eda. 26 March 2011 . Retrieved 6 April 2011 . </Li> <Li> Jump up ^ http://REMOVED_SECRET/REYDI_Escrutinio/index.html#es/default/COMISIONADO_RESIDENTE_ISLA.xml Archived 15 January 2013 at the Wayback Machine . </Li> <Li> Jump up ^ D\u00edaz Alcaide , Maritza ( 26 October 2011 ) . `` Rafael Cox Alomar es el candidato del PPD a comisionado residente en Washington '' . Primera Hora . Retrieved 11 November 2011 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Puerto Rico changes course , elects Garcia Padilla as governor '' . Fox News . 2012 - 11 - 07 . </Li> <Li> Jump up ^ http://REMOVED_SECRET/REYDI_Escrutinio/index.html#es/default/GOBERNADOR_ISLA.xml Archived 15 January 2013 at the Wayback Machine . </Li> <Li> Jump up ^ Garc\u00eda Padilla is the 11th Governor of Puerto Rico by ordinality but the 10th person to hold such post . This is because Rafael Hern\u00e1ndez Col\u00f3n served two non-consecutive terms as 4th and 6th Governor of Puerto Rico . </Li> <Li> Jump up ^ `` New governor takes office in debt - swamped Puerto Rico '' . Reuters. 2 January 2013 . Retrieved 2 January 2013 . </Li> <Li> ^ Jump up to : Ruiz , Gloria ( 3 January 2013 ) . `` Gobernador emite orden ejecutiva para activar la Guardia Nacional '' . El Nuevo D\u00eda ( in Spanish ) . </Li> <Li> Jump up ^ Ley de Redistribuci\u00f3n y Ajuste de la Carga Contributiva , Act No. 40 of 2013 ( in Spanish ) . Retrieved on 10 August 2013 . </Li> <Li> Jump up ^ L\u00f3pez Alicea , Keila ( 2013 - 07 - 01 ) . `` Fuerte aumento en el precio de la gasolina '' . El Nuevo D\u00eda ( in Spanish ) . Retrieved 10 August 2013 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Puerto Rico 's economy : Buying on credit is so nice '' . The Economist. 2013 - 11 - 23 . Retrieved 2013 - 11 - 23 . </Li> <Li> Jump up ^ Recent Legislation : Puerto Rico Passes New Municipal Reorganization Act , 128 Harv . L. Rev. 1320 ( 2015 ) . </Li> <Li> Jump up ^ Franklin California Tax - Free Trust v. Puerto Rico , 85 F. Supp . 3d 577 ( REMOVED_SECRET. 2015 ) . </Li> <Li> Jump up ^ Franklin California Tax - Free Trust v. Puerto Rico , 805 F. 3d 322 ( 1st Cir. 2015 ) . </Li> <Li> Jump up ^ `` Puerto Rico v. Franklin California Tax - Free Trust '' . SCOTUSblog . Retrieved 3 May 2017 . </Li> <Li> Jump up ^ Michael Corkery ; Mary Williams Walsh ( 29 June 2015 ) . `` Puerto Rico 's Governor Says Island 's Debts Are ' Not Payable ' '' . The New York Times . p . A1 . Retrieved 3 May 2017 . </Li> <Li> Jump up ^ Developments in the Law -- Ch. II : Territorial Federalism , 130 Harv . L. Rev. 1632 ( 2017 ) . </Li> <Li> Jump up ^ Rivera , Manuel ( 2013 - 06 - 22 ) . `` Viaje de AGP a Espa\u00f1a `` promovido por el Banco Santander '' `` . Noticel . Retrieved 10 August 2013 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Colombia y Puerto Rico se dan la mano '' . El Nuevo D\u00eda ( in Spanish ) . 2013 - 07 - 20 . Retrieved 2013 - 08 - 11 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Relaciones comerciales entre Colombia y Puerto Rico '' ( in Spanish ) . Universidad ICESI. 2013 - 07 - 23 . Retrieved 2013 - 08 - 11 . </Li> <Li> Jump up ^ Jusino , Mardelis ( 2013 - 08 - 04 ) . `` '' Puerto Rico no aguanta m\u00e1s '' los impuestos '' ( in Spanish ) . WAPA - TV . Retrieved 2013 - 11 - 13 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Garc\u00eda Padilla : `` Me voy a postular y voy a ganar '' `` . El Nuevo Dia ( in Spanish ) . 6 November 2013 . Retrieved 16 December 2015 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Malas notas para el gobernador '' . El Nuevo D\u00eda ( in Spanish ) . 6 November 2013 . Retrieved 8 November 2013 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Cinco familiares de Garc\u00eda Padilla laboran en el gobierno '' . El Neuvo Dia ( in Spanish ) . 21 January 2014 . Retrieved 16 December 2015 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Video : \u00bf Qu\u00e9 te parece el acento de Garc\u00eda Padilla al hablar ingl\u00e9s ? '' . Archived from the original on 2 April 2015 . Retrieved 29 June 2015 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Deficiente el ingl\u00e9s de AGP en carta a Obama '' . Retrieved 29 June 2015 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Alejandro Garcia Padilla hablando ingl\u00e9s '' . Primera Hora . Retrieved 29 June 2015 . </Li> <Li> Jump up ^ `` Alejandro Garc\u00c3a Padilla se r\u00c3e de su forma de hablar ingl\u00e9s '' . Primera Hora . Retrieved 29 June 2015 . </Li> <Li> Jump up ^ Brown , Nick ( 2015 - 12 - 14 ) . `` Puerto Rico governor says wo n't seek re-election '' . Reuters . Retrieved 2015 - 12 - 14 . </Li> <Li> Jump up ^ `` De aniversario Garc\u00eda Padilla '' . El Nuevo D\u00eda. 7 April 2011 . Retrieved 7 April 2011 . </Li> <Li> Jump up ^ Ruiz , Gloria ( 3 January 2013 ) . `` Hijos de Garc\u00eda Padilla disfrutan de La Fortaleza '' . El Nuevo D\u00eda ( in Spanish ) . Retrieved 3 January 2013 . </Li> <Li> Jump up ^ Ortega Marrero , Melissa and Daniel Rivera Vargas ( 21 May 2012 ) . `` Hermano de Garc\u00eda Padilla describe momentos de tensi\u00f3n durante asalto '' . El Nuevo D\u00eda . </Li> <Li> Jump up ^ Luis G Garcia Sanchez - United States Census , 1940 </Li> <Li> Jump up ^ Maria De Los Angeles Padilla Y Passalacqua United States Census , 1940 </Li> <Li> Jump up ^ Carlos Garcia Cadorniga - United States Census , 1940 </Li> <Li> Jump up ^ Eduvigis Sanchez De Garcia - United States Census , 1940 </Li> <Li> Jump up ^ Antonio Padilla Costa United States Census , 1930 </Li> <Li> Jump up ^ Julia Passalacqua De Padilla United States Census , 1940 </Li> <Li> Jump up ^ Julio Padilla Y Iguina United States Census , 1910 </Li> <Li> Jump up ^ Antonio Padilla Costa United States Census , 1930 </Li> <Li> Jump up ^ Angela Costa Y Semydey De Padilla United States Census , 1910 </Li> <Li> Jump up ^ Antonio Padilla Costa United States Census , 1930 </Li> <Li> Jump up ^ Juan Passalacqua Y Palmieri United States Census , 1910 ( Shows parents birthplace also ) </Li> <Li> Jump up ^ Julia Passalacqua De Padilla United States Census , 1930 </Li> <Li> Jump up ^ Julia Passalacqua De Padilla United States Census , 1930 </Li> <Li> Jump up ^ Julio Padilla Y Iguina Shows parents brithplaces </Li> <Li> Jump up ^ Julio Padilla Y Iguina Shows parents brithplaces </Li> <Li> Jump up ^ Julio Padilla Y Iguina Shows parents brithplaces </Li> <Li> Jump up ^ Julio Padilla Y Iguina Shows parents brithplaces </Li> <Li> Jump up ^ Luis Passalacqua ( Shows parents birthplace on certificate of Juan Passalacqua - Corsica , France and Aibonito , PR ) </Li> <Li> Jump up ^ Juan Passalacqua Y Palmieri United States Census , 1910 ( Shows parents birthplace also ) </Li> <Li> Jump up ^ Juan Passalacqua Y Palmieri United States Census , 1910 ( Shows parents birthplace also ) </Li> <Li> Jump up ^ Eufrosina Braschi Y Rodriguez ( Parents are Jose Braschi born Italy and Tomasa Rodriguez Y Gonzalez from Juana Diaz , PR . - Puerto Rico , Civil Registration </Li> </Ol> <Ul> <Li> Appearances on C - SPAN </Li> </Ul> <Table> <Tr> <Th_colspan=\"3\"> Party political offices </Th> </Tr> <Tr> <Td> Preceded by An\u00edbal Acevedo Vil\u00e1 </Td> <Td> Popular Democratic nominee for Governor of Puerto Rico 2012 </Td> <Td> Succeeded by David Bernier </Td> </Tr> <Tr> <Th_colspan=\"3\"> Political offices </Th> </Tr> <Tr> <Td> Preceded by Luis Fortu\u00f1o </Td> <Td> Governor of Puerto Rico 2013 -- 2017 </Td> <Td> Succeeded by Ricky Rossell\u00f3 </Td> </Tr> </Table> <Table> <Tr> <Th_colspan=\"2\"> <Ul> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> Governors of the Commonwealth of Puerto Rico </Th> </Tr> <Tr> <Td_colspan=\"2\"> <Ul> <Li> Mu\u00f1oz Mar\u00edn </Li> <Li> S\u00e1nchez Vilella </Li> <Li> Ferr\u00e9 </Li> <Li> Hern\u00e1ndez Col\u00f3n </Li> <Li> Romero Barcel\u00f3 </Li> <Li> Rossell\u00f3 </Li> <Li> Calder\u00f3n </Li> <Li> Acevedo Vil\u00e1 </Li> <Li> Fortu\u00f1o </Li> <Li> Garc\u00eda Padilla </Li> <Li> Rossell\u00f3 </Li> </Ul> </Td> </Tr> </Table> <Table> <Tr> <Th_colspan=\"2\"> <Ul> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> 24th Senate of Puerto Rico </Th> </Tr> <Tr> <Td_colspan=\"2\"> <Table> <Tr> <Td> </Td> <Td> <Ul> <Li> Alejandro Garc\u00eda Padilla </Li> <Li> \u00c1ngel Mart\u00ednez Santiago </Li> <Li> \u00c1ngel Rodr\u00edguez Otero </Li> <Li> Antonio Fas Alzamora </Li> <Li> Carlos J. Torres Torres </Li> <Li> Carmelo R\u00edos Santiago </Li> <Li> Cirilo Tirado Rivera </Li> <Li> Eduardo Bhatia </Li> <Li> Evelyn V\u00e1zquez Nieves </Li> <Li> Itzamar Pe\u00f1a Ram\u00edrez </Li> <Li> Liza Fern\u00e1ndez Rodr\u00edguez </Li> </Ul> </Td> <Td> <Ul> <Li> Jorge Su\u00e1rez C\u00e1ceres </Li> <Li> Jos\u00e9 Emilio Gonz\u00e1lez Vel\u00e1zquez </Li> <Li> Jos\u00e9 Luis Dalmau </Li> <Li> Jos\u00e9 R. D\u00edaz Hern\u00e1ndez </Li> <Li> Juan Eugenio Hern\u00e1ndez Mayoral </Li> <Li> Kimmey Raschke Mart\u00ednez </Li> <Li> Larry Seilhamer Rodriguez </Li> <Li> Lornna Soto Villanueva </Li> <Li> Luis A. Berdiel Rivera </Li> <Li> Luis Daniel Mu\u00f1iz Cortes </Li> <Li> Luz Arce Ferrer </Li> </Ul> </Td> <Td> <Ul> <Li> Luz M. Santiago Gonz\u00e1lez </Li> <Li> Margarita Nolasco Santiago </Li> <Li> Melinda Romero Donnelly </Li> <Li> Migdalia Padilla Alvelo </Li> <Li> Miguel Rodr\u00edguez </Li> <Li> Norma Burgos </Li> <Li> Roger Iglesias </Li> <Li> Sila Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Calder\u00f3n </Li> <Li> Thomas Rivera Schatz </Li> </Ul> </Td> </Tr> </Table> </Td> </Tr> </Table> <Table> <Tr> <Th_colspan=\"2\"> <Ul> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> Popular Democratic Party ( PDP ) of Puerto Rico Gubernatorial Nominees </Th> </Tr> <Tr> <Td_colspan=\"2\"> <Ul> <Li> Mu\u00f1oz Mar\u00edn </Li> <Li> S\u00e1nchez Vilella </Li> <Li> Negr\u00f3n L\u00f3pez </Li> <Li> Hern\u00e1ndez Col\u00f3n </Li> <Li> Mu\u00f1oz Mendoza </Li> <Li> Acevedo </Li> <Li> Calder\u00f3n Serra </Li> <Li> Acevedo Vil\u00e1 </Li> <Li> Garc\u00eda Padilla </Li> <Li> David Bernier </Li> </Ul> </Td> </Tr> </Table> Retrieved from `` https://REMOVED_SECRET/w/index.php?title= Alejandro_Garc\u00eda_Padilla&oldid = 806947485 '' Categories : <Ul> <Li> 1971 births </Li> <Li> 21st - century American politicians </Li> <Li> Democratic Party ( Puerto Rico ) politicians </Li> <Li> Governors of Puerto Rico </Li> <Li> Interamerican University of Puerto Rico alumni </Li> <Li> Living people </Li> <Li> Members of the Senate of Puerto Rico </Li> <Li> People from Coamo , Puerto Rico </Li> <Li> Popular Democratic Party of Puerto Rico politicians </Li> <Li> Puerto Rican lawyers </Li> <Li> Puerto Rican party leaders </Li> <Li> Puerto Rican people of Spanish descent </Li> <Li> Secretaries of Consumer Affairs of Puerto Rico </Li> <Li> University of Puerto Rico alumni </Li> </Ul> Hidden categories : <Ul> <Li> CS1 Spanish - language sources ( es ) </Li> <Li> Webarchive template wayback links </Li> <Li> Wikipedia indefinitely semi-protected pages </Li> <Li> Use dmy dates from June 2014 </Li> <Li> Articles to be expanded from January 2013 </Li> <Li> All articles to be expanded </Li> <Li> Articles using small message boxes </Li> <Li> Articles to be expanded from August 2013 </Li> <Li> Wikipedia articles that may have off - topic sections </Li> <Li> Articles containing video clips </Li> </Ul> <H2> </H2> <H3> </H3> <Ul> <Li> </Li> <Li> Talk </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> <H3> </H3> <Ul> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> <H3> </H3> <Ul> </Ul> <H3> </H3> <Ul> <Li> </Li> <Li> View source </Li> <Li> </Li> </Ul> <H3> </H3> <Ul> </Ul> <H3> </H3> <H3> </H3> <Ul> <Li> </Li> <Li> Contents </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> <H3> </H3> <Ul> <Li> </Li> <Li> About Wikipedia </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> <H3> </H3> <Ul> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> <H3> </H3> <Ul> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> <H3> </H3> <Ul> <Li> </Li> </Ul> <H3> </H3> <Ul> <Li> Bosanski </Li> <Li> Catal\u00e0 </Li> <Li> Deutsch </Li> <Li> Espa\u00f1ol </Li> <Li> Fran\u00e7ais </Li> <Li> Galego </Li> <Li> Bahasa Indonesia </Li> <Li> Italiano </Li> <Li> Lietuvi\u0173 </Li> <Li> Nederlands </Li> <Li> Polski </Li> <Li> \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 </Li> <Li> Simple English </Li> <Li> T\u00fcrk\u00e7e </Li> <Li> \u4e2d\u6587 </Li> </Ul> Edit links <Ul> <Li> This page was last edited on 25 October 2017 , at 02 : 09 . </Li> <Li> Text is available under the Creative Commons Attribution - ShareAlike License ; additional terms may apply . By using this site , you agree to the Terms of Use and Privacy Policy . Wikipedia \u00ae is a registered trademark of the Wikimedia Foundation , Inc. , a non-profit organization . </Li> </Ul> <Ul> <Li> </Li> <Li> About Wikipedia </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul> <Ul> <Li> </Li> <Li> </Li> </Ul>", "long_answer_candidates": [{"start_token": 41, "top_level": true, "end_token": 316}, {"start_token": 42, "top_level": false, "end_token": 49}, {"start_token": 57, "top_level": false, "end_token": 66}, {"start_token": 66, "top_level": false, "end_token": 81}, {"start_token": 81, "top_level": false, "end_token": 90}, {"start_token": 90, "top_level": false, "end_token": 100}, {"start_token": 100, "top_level": false, "end_token": 110}, {"start_token": 110, "top_level": false, "end_token": 123}, {"start_token": 123, "top_level": false, "end_token": 138}, {"start_token": 138, "top_level": false, "end_token": 148}, {"start_token": 148, "top_level": false, "end_token": 163}, {"start_token": 163, "top_level": false, "end_token": 173}, {"start_token": 173, "top_level": false, "end_token": 184}, {"start_token": 184, "top_level": false, "end_token": 195}, {"start_token": 199, "top_level": false, "end_token": 205}, {"start_token": 205, "top_level": false, "end_token": 236}, {"start_token": 236, "top_level": false, "end_token": 247}, {"start_token": 247, "top_level": false, "end_token": 257}, {"start_token": 257, "top_level": false, "end_token": 274}, {"start_token": 274, "top_level": false, "end_token": 281}, {"start_token": 281, "top_level": false, "end_token": 306}, {"start_token": 306, "top_level": false, "end_token": 315}, {"start_token": 316, "top_level": true, "end_token": 448}, {"start_token": 448, "top_level": true, "end_token": 531}, {"start_token": 627, "top_level": true, "end_token": 758}, {"start_token": 758, "top_level": true, "end_token": 863}, {"start_token": 867, "top_level": true, "end_token": 957}, {"start_token": 961, "top_level": true, "end_token": 1027}, {"start_token": 1027, "top_level": true, "end_token": 1084}, {"start_token": 1097, "top_level": true, "end_token": 1200}, {"start_token": 1204, "top_level": true, "end_token": 1247}, {"start_token": 1259, "top_level": true, "end_token": 1309}, {"start_token": 1323, "top_level": true, "end_token": 1348}, {"start_token": 1324, "top_level": false, "end_token": 1347}, {"start_token": 1370, "top_level": true, "end_token": 1455}, {"start_token": 1480, "top_level": true, "end_token": 1505}, {"start_token": 1481, "top_level": false, "end_token": 1504}, {"start_token": 1505, "top_level": true, "end_token": 1690}, {"start_token": 1694, "top_level": true, "end_token": 1816}, {"start_token": 1816, "top_level": true, "end_token": 1890}, {"start_token": 1890, "top_level": true, "end_token": 2053}, {"start_token": 2053, "top_level": true, "end_token": 2090}, {"start_token": 2090, "top_level": true, "end_token": 2131}, {"start_token": 2135, "top_level": true, "end_token": 2194}, {"start_token": 2136, "top_level": false, "end_token": 2193}, {"start_token": 2194, "top_level": true, "end_token": 2229}, {"start_token": 2229, "top_level": true, "end_token": 2296}, {"start_token": 2302, "top_level": true, "end_token": 2337}, {"start_token": 2337, "top_level": true, "end_token": 2391}, {"start_token": 2391, "top_level": true, "end_token": 2463}, {"start_token": 2463, "top_level": true, "end_token": 2550}, {"start_token": 2550, "top_level": true, "end_token": 2578}, {"start_token": 2582, "top_level": true, "end_token": 2657}, {"start_token": 2685, "top_level": true, "end_token": 3969}, {"start_token": 2686, "top_level": false, "end_token": 2698}, {"start_token": 2698, "top_level": false, "end_token": 3968}, {"start_token": 2726, "top_level": false, "end_token": 3966}, {"start_token": 2727, "top_level": false, "end_token": 2763}, {"start_token": 2767, "top_level": false, "end_token": 2781}, {"start_token": 2785, "top_level": false, "end_token": 2797}, {"start_token": 2801, "top_level": false, "end_token": 2817}, {"start_token": 2821, "top_level": false, "end_token": 2839}, {"start_token": 2843, "top_level": false, "end_token": 2854}, {"start_token": 2858, "top_level": false, "end_token": 2870}, {"start_token": 2874, "top_level": false, "end_token": 2894}, {"start_token": 2898, "top_level": false, "end_token": 2922}, {"start_token": 2926, "top_level": false, "end_token": 2935}, {"start_token": 2939, "top_level": false, "end_token": 2951}, {"start_token": 2955, "top_level": false, "end_token": 2968}, {"start_token": 2972, "top_level": false, "end_token": 2990}, {"start_token": 2994, "top_level": false, "end_token": 3003}, {"start_token": 3007, "top_level": false, "end_token": 3019}, {"start_token": 3023, "top_level": false, "end_token": 3038}, {"start_token": 3042, "top_level": false, "end_token": 3072}, {"start_token": 3092, "top_level": false, "end_token": 3104}, {"start_token": 3108, "top_level": false, "end_token": 3126}, {"start_token": 3146, "top_level": false, "end_token": 3163}, {"start_token": 3167, "top_level": false, "end_token": 3191}, {"start_token": 3211, "top_level": false, "end_token": 3223}, {"start_token": 3227, "top_level": false, "end_token": 3245}, {"start_token": 3265, "top_level": false, "end_token": 3284}, {"start_token": 3288, "top_level": false, "end_token": 3324}, {"start_token": 3328, "top_level": false, "end_token": 3346}, {"start_token": 3350, "top_level": false, "end_token": 3362}, {"start_token": 3366, "top_level": false, "end_token": 3385}, {"start_token": 3389, "top_level": false, "end_token": 3407}, {"start_token": 3411, "top_level": false, "end_token": 3428}, {"start_token": 3432, "top_level": false, "end_token": 3444}, {"start_token": 3448, "top_level": false, "end_token": 3465}, {"start_token": 3469, "top_level": false, "end_token": 3493}, {"start_token": 3497, "top_level": false, "end_token": 3513}, {"start_token": 3517, "top_level": false, "end_token": 3529}, {"start_token": 3533, "top_level": false, "end_token": 3551}, {"start_token": 3555, "top_level": false, "end_token": 3573}, {"start_token": 3577, "top_level": false, "end_token": 3593}, {"start_token": 3597, "top_level": false, "end_token": 3609}, {"start_token": 3613, "top_level": false, "end_token": 3634}, {"start_token": 3638, "top_level": false, "end_token": 3668}, {"start_token": 3672, "top_level": false, "end_token": 3689}, {"start_token": 3693, "top_level": false, "end_token": 3705}, {"start_token": 3709, "top_level": false, "end_token": 3727}, {"start_token": 3731, "top_level": false, "end_token": 3749}, {"start_token": 3753, "top_level": false, "end_token": 3771}, {"start_token": 3775, "top_level": false, "end_token": 3787}, {"start_token": 3791, "top_level": false, "end_token": 3809}, {"start_token": 3813, "top_level": false, "end_token": 3837}, {"start_token": 3841, "top_level": false, "end_token": 3859}, {"start_token": 3863, "top_level": false, "end_token": 3875}, {"start_token": 3879, "top_level": false, "end_token": 3900}, {"start_token": 3904, "top_level": false, "end_token": 3922}, {"start_token": 3926, "top_level": false, "end_token": 3945}, {"start_token": 3949, "top_level": false, "end_token": 3961}], "question_text": "who is the present governor of puerto rico", "annotations": [{"yes_no_answer": "NONE", "long_answer": {"start_token": 316, "candidate_index": 22, "end_token": 448}, "short_answers": [{"start_token": 317, "end_token": 321}], "annotation_id": 7564773872922609276}], "document_url": "https://REMOVED_SECRET//w/index.php?title=Alejandro_Garc%C3%ADa_Padilla&amp;oldid=806947485", "example_id": 933848034334224962}